范冰冰逃稅風波引稅務局開始出招 傳召見17位藝人約談補稅

范冰冰早前因逃稅一事搞到滿城風雨，令內地娛樂圈人心惶惶，最後她被國家稅務總局重罰以共計約8.84億人民幣（約10億港元）罰款。正因為事關重大令內地當局更加關注藝人的稅收問題，近日網上就流傳一份「橫店工作室會議內容」紀錄，指出內地當局已經開始出招嚴查藝人的稅收問題，並公告在3日內已經有17位藝人被約談，事件即刻登上熱搜廣受討論。
據該份內容指出，國家稅務總局已經下達命令浙江稅務局要分四個階段自查藝人的稅收問題，主要針對2016年到2018年的總收入。第一個階段就是要藝人自查自糾，只要在12月30日前完成補繳費同滯納金就可以，不用罰款。其二只要被稅務局上門調查有所發現（19年1月至3月），就會再嚴重一些除補繳費同滯納金之外，另外還有罰款。其三就是稅務局會重點抽查（19年3月至6月），一旦發現查出仍然有逃稅，除了補繳費﹑滯納金﹑罰款之外，更會被刑事處罰。
最後一項就是約談補稅，據指出稅務局在三日內已經約談了17位藝人，他們的工作室要在12月15日前完成補稅。而所謂的補稅就是按工作室總收入的20%左右計算，文件還強調自查時間愈早愈好添。文中雖未明確指出是那一些藝人，不過網上已經針對唔少當地藝人或在當地註冊開公司的藝人進行猜測，包括有趙麗穎﹑楊冪﹑胡一天等人，相信已經引發影視圈内人士震動。
另外，網上更流傳一張中國電視劇編劇委員會會長劉和平在朋友圈的對話，他指出已經同國家稅務局高層溝通好取得了一定成果，關於三年內的稅務問題亦已經有明確安排：「關於這三年補繳應納未納稅款對編劇行業已明確答覆，按2002年國稅字52號文件繳納16%稅款，未足16%補足即可。」

邊17個？有冇鳩估名單？

Bb兩公婆

放冰冰含撚片嘅seed出嚟咪得

香港上去搵食奶共果班呢

今次17個 仲有男有女添

林志玲有冇份

666

應該沒收9成

包括有趙麗穎﹑楊冪﹑胡一天等人

除左楊冪另外果兩個未聽過

應該仲有奶共韓仔

成龍有無份